睇黎大家要多D幫襯四喜同華爾登既月餅

【逆權中秋】100%香港製造 支持本土良心餅店！因立場舊客罷食 老闆哽咽：香港人明白我們便可以了

今年香港中秋是個多事之秋，過節也涉及立場問題，不少香港人都選擇以自己方式表達意見，如罷買部份連鎖品牌的月餅。今次就推介兩間本土良心月餅，希望大家可以過一個團圓中秋節。

四喜麵包西餅的月餅一向主打懷舊包裝，老闆兼餅師阿康盼香港人有開心的感覺：「現時香港人壓力大，望客人買到我們的月餅，看到包裝盒時，留意到細節時能感到開心，可以放鬆一下。」

中秋節本代表團圓，但逆權運動令香港變得撕裂，阿康坦承自從推出「唔好搞我後面」的紅豆味月餅，就有多年支持的客人甚至是親人，不再上門﹕「其實今年中秋遇到逆權運動，有很多不愉快的事在我心裏。」阿康哽咽﹕「因為知道我們的立場，他們以往年年都有吃，今年卻不再吃了。」但他認為這個月餅代表香港最美的一面：「六月份的遊行活動中，有救護車分紅海的細節。我們認為很美，香港人很漂亮，這些畫面值得被紀念。香港人明白我們便可以了。」

四喜今年的月餅有四款口味，奶黃（$58-$190）是四年來的招牌，奶味香濃，必試款式。迷你花生醬味奶黃月餅（$105）就較特別，因為花生醬口味很少見，而且是粗粒花生。迷你蛋黃豆沙月餅（$105）是今年新出，豆沙餡甜度適中。迷你伯爵茶味奶黃月餅（$105）伯爵茶味突出，價錢超值。

西環華爾登餅店去年以粗口月餅成名，今年就推出一系列常叫口號的月餅，例如「不撒不散」、「自由西」、「香港人」等等。問到老闆娘Naomi會否擔心被批評，她指今年負面評價較少：「對比去年今年好太多，上年推出粗口月餅時，有一堆家長批評我教壞小朋友、影響香港風氣。今年只有極少數人批評，就是支持警察和政府那群人。」

客人李先生就特意去支持：「近期社會有不同運動，我知道有不少良心小店在支持這事。小店要在現今政治環境下表態，都不是容易的事。」另一位太太是因為收到朋友送的「Be Water」後，想購買其他款式：「最主要想支持小店，其次我認為月餅上面的字，能反應到我現時的心聲。」甚至有客人拿去外國打卡，可見不少人有共鳴。

老闆娘以往一向敢言，但她今次選擇拒絕出鏡：「去到這個階段，我會有少少擔心。警察已變到可以以言入罪，這兩日（8.31）發生的事令我卻步，原來已變質。以前一向有言論自由，我沒做錯事，我就不用害怕，但這兩日事件令我驚慌。」

局勢動盪，壓力重重，但這兩間小餅店，仍能保持本質。除了100%香港製造，是完全屬於香港的味道，更有近來買少見少的良心。

採訪﹕李詠儀
攝影﹕關永浩、梁偉德

四喜麵包西餅
地址： 長沙灣青山道500號百美工業大廈地下B6-8號舖
電話：3957 0883
網址：

華爾登麵包餅店
地址： 西環西營盤第二街120-126號仁福大廈地舖
電話：2915 2263
網址：